\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Altklausur Computergrafik DCSM AI R. Dörner SS19}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	Der Punkt befindet sich außerhalb der Ebene in welcher die Kurve liegt. Er kann sich nicht auf der Kurve befinden.
	\subsection*{b)}
	Stichwort: Erweiterte Kurvendiskussion mit B-Kurve. Tangente kann durch Ableitung dargestellt werden. Die Ableitung der Kurve kann mit dem Geometrievektor und der Basismatrix dargestellt werden. Nur der Tangentenvektor muss abgeleitet werden. D ist der letzte Punkt in der Kurve gesucht ist also Q'(1). \\
	$
		Q'(1) = 
		\left(
		3, 2, 1
		\right) \cdot
		\left(
		\begin{matrix}
			-1 & 3 & -3 & 1 \\
			3 & -6 & 3 & 0 \\
			-3 & 3 & 0 & 0 \\
			1 & 0 & 0 & 0
		\end{matrix}
		\right) \cdot
		\left(
		\begin{matrix}
			-1 & 3 & 0 \\
			0 & 0 & 0 \\
			1 & 0 & 3 \\
			-1 & 0 & 5
		\end{matrix}
		\right)
	$
	\subsection*{c)}
	$
		Q(t) = 
			\left(
				t^3, t^2, t
			\right) \cdot
			\left(
				\begin{matrix}
					-1 & 3 & -3 & 1 \\
					3 & -6 & 3 & 0 \\
					-3 & 3 & 0 & 0 \\
					1 & 0 & 0 & 0
				\end{matrix}
			\right) \cdot
			\left(
				\begin{matrix}
					-1 & 3 & 0 \\
					0 & 0 & 0 \\
					1 & 0 & 3 \\
					-1 & 0 & 5
				\end{matrix}
			\right)
	$
	\subsection*{d)}
	-
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	\begin{figure}
		\caption{Zeigt die Pyramide in Geogebra ohne Korrektur.}
		\includegraphics[width=\linewidth]{SS19A2a1}
	\end{figure}
	013-1412
	\subsection*{b)}
	\begin{align*}
		\vec{n} &= 
			\left(
				\begin{matrix}
					4 \\
					0 \\
					0
				\end{matrix}
			\right) x 
			\left(
				\begin{matrix}
					2 \\
					-2 \\
					4
				\end{matrix}
			\right) \cdot -1 \\
			&= 
			\left(
				\begin{matrix}
					0 \\
					16 \\
					8
				\end{matrix}
			\right)
	\end{align*}
	\subsection*{c)}
	-
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	\begin{align*}
		\vec{p^{objekt}} &=  T(-1,-1,-1) R_x(-90) \cdot R_y{-90}^{t} \cdot \vec{p^{welt}} \\
		\vec{p^{objekt}} &=  (T(-1,-1,-1) \cdot R_x(-90) \cdot R_y{-90}^{t})^{-1} \cdot \vec{p^{welt}} \\
		\vec{p^{welt}} &= R_y{90} \cdot R_x(90) \cdot T(1,1,1) \cdot \vec{p^{objekt}}
	\end{align*}
	\subsection*{b)}
	\begin{align*}
		\vec{p^{view}} &= M_{vew} \cdot R_y{90} \cdot R_x(90) \cdot T(1,1,1) \cdot \vec{p^{objekt}} \\
		&= R_y(-90) \cdot T(0,0,3) \cdot R_x(90) \cdot R_y{90} \cdot R_x(90) \cdot T(1,1,1) \cdot \vec{p^{objekt}}
	\end{align*}
	\subsection*{c)}
	-
	\subsection*{d}
	Für eine Drehmatrix ist die Inverse auch die transponierte Matrix. Durch die Änderung des Sourcecode ändert sich also nichts.
	 \subsection*{e)}
	 LookAt(0,0,3,0,0,0,0,0,1)
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	-
	\subsection*{b)}
	\begin{lstlisting}
		vec3 p = postion.u + position.v + position.w
	\end{lstlisting}
	\subsection{c)}
	Uniform sorgt dafür, dass der Parameter eine feste Konstante ist. Sie wird nicht bei jedem Aufruf an die GPU neu übergeben sondern bleibt immer gleich. Attribute übergibt den Wert immer wieder neu. Dies ist hier unnötig, da zu erwarten ist das sich dieser nicht ändert. Es würd unnötiger Workload erzeugt.
	\subsection{d)}
	Der Winkel $\alpha$ ist der Winkel zwischen dem Richtungsvektor e in Richtung der Lichtquelle und der beschienenen Fläche. Er kann mithilfe des Cosinussatzes durch das Skalarprodukt berechnet werden.
	\subsection*{e)}
	-
	\subsection*{f)}
	-
	\subsection*{g)}
	Ambiente Beleuchtung nach Phont ist nicht berücksichtigt worden.
	\subsection*{h)}
	-
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	Abtasten ist nie zu 100 Prozent genau. Es entstehen immer Fehler, Stichwort Aliasing, die behoben werden müssen.
	\subsection*{b)}
	RGB(0,0,0)
	\subsection*{c)}
	zwischen -1 und 1
	\subsection*{d)}
	Entferntere Objekte werden zuerst gerendert und dann mit näher liegenden Objekten übermalt. Liegen zwei Flächen teilweise übereinander führt dies zu Problemen.
	\subsection*{e)}
	Quaternionen beschreiben Drehungen um Achsen mit einem bestimmten Winkel.
	\subsection*{f)}
	-
	%End of solution
\end{document}